\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{parselines}
\hypersetup{
unicode=false, % non-Latin characters bookmarks
pdftoolbar=false, % show Acrobat's toolbar?
pdfmenubar=false, % show Acrobat's menu?
pdffitwindow=true, % page fit to window when opened
pdftitle={Rapport Genie logiciel}, % title
pdfauthor={REYNAUD Nicolas}, % author
pdfsubject={thèse}, % subject of the document
pdfnewwindow=true, % links in new window
colorlinks=true, % false: boxed links; true: colored links
linkcolor=black, % color of internal links
citecolor=green, % color of links to bibliography
filecolor=magenta, % color of file links
urlcolor=blue % color of external links
}
\usepackage{manyfoot}
\usepackage[stable]{footmisc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\title{Rapport Reunion \#5}
\author{Nicolas \bsc{Reynaud}}
\date{04 Novembre 2014}
\begin{document}
\maketitle
\newpage

Présents à la réunion: Kévin Laoussing, Nicolas Reynaud et Kevin Bascol.

\subsection*{Ordre du jour}
	\begin{itemize}
		\item Réflexion sur le diagramme de cas d'utilisation.
		\item Structure du document de conception général.
		\item Évaluation de l'état d'avancement du document des spécifications des exigences.
		\item Évaluation de l'état d'avancement du cahier des tests de recettes.
	\end{itemize}

\subsection*{Bilan du travail}
	\begin{itemize}
		\item Chaque membre à terminé sa partie dans le document de spécifications des exigences en ajoutant l'interface graphique associé.
		\item Réalisation du diagramme d'utilisation à l'aide de genmymodel.
		\item A l'heure actuel Kévin Bascol et Nicolas Reynaud accusent un retard sur le cahier des tests.
	\end{itemize}
	
\subsection*{Décisions de la réunion}
	\begin{itemize}
		\item Nous avons commencé le diagramme de cas d'utilisation, cependant celui ci à été repoussé au soir.
		\item Nous utiliserons l'outil \url{http://genmymodel.com} associé à github pour réalisé le diagramme de cas d'utilisation et hypothétiquement les prochains diagrammes.
		\item Nous utiliserons genmymodel, logiciel proposé par Reynaud Nicolas.
		\item Kévin Bascol et Reynaud Nicolas doivent augmenté la priorité donné au cahier des tests.
	\end{itemize}
	
\subsection*{Prochaine réunion: 11 novembre 2014}
	\textbf{Ordre du jour:} Décider quels seront les UML à faire.
	
\subsection*{Remarque}
\begin{itemize}
	\item Utilisation du site collaboratif \url{http://genmymodel.com} dans le but de réfléchir au diagramme de cas d'utilisation ensemble. Le site a été choisi pour sa simplicité d'utilisation et sa facilité d'accès.
	\item Pour des raisons de disponibilité des membres, la réunion a été reportée du 04 Novembre matin, au 04 Novembre midi.
\end{itemize}


\end{document}
