\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\parindent=0pt

\title{Rapport Reunion \#11}
\author{Auteur : Nicolas \bsc{REYNAUD}}
\date{20 Décembre 2014}

	
\begin{document}
%--------------------------Page de présentation------------------------------%
\maketitle

\newpage

Présents à cette réunion : Nicolas Reynaud, Kévin Laoussing, Kevin Bascol.

%--------------------------Ordre du jour------------------------------%
\subsection*{Ordre du jour}
\begin{itemize}[label = $\circledcirc$]
	\item État d'avancement.
\end{itemize}

%--------------------------Bilan du travail réalisé------------------------------%
\subsection*{Bilan du travail réalisé}
Cette semaine étant très chargée en partiel, peu d'évolution ont été réalisées.

\begin{itemize}[label = $\circledcirc$]
	\item Nicolas Reynaud a fini de créer les bases, seule l'interface graphique reste à faire dans les bases.
	\item Nicolas Reynaud a également crée un client basique en ligne de commande avec les fonctionnalités de base incluses.
\end{itemize}


%--------------------------Décision de la réunion------------------------------%
\subsection*{Décisions prises}

\begin{itemize}[label = $\circledcirc$]
	\item Coder le projet, et l'interface graphique cette semaine.
\end{itemize}

%--------------------------Prévision du travail à réaliser------------------------------%
\subsection*{Prévision du travail à réaliser}

\begin{itemize}[label = $\circledcirc$]
	\item Continuer l'implémentation et commencer / finir l'interface graphique.
	\item Commencer d'implémenter les fonctions secondaires.
\end{itemize}

%----------------------------------Prochaine réunion------------------------------------%
\subsection*{Prochaine réunion : 26 Décembre 2014}

\textbf{Ordre du jour} : avancement de l'implémentation du projet.\\



\end{document}