\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}

\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\parindent=0pt

\title{Rapport Reunion \#7}
\author{Auteur : Kevin \bsc{BASCOL}}
\date{20 Novembre 2014}

	
\begin{document}
%--------------------------Page de présentation------------------------------%
\maketitle

\newpage

Présents à cette réunion : Laoussing Kévin, Reynaud Nicolas, Bascol Kevin.\\

Abréviation utilisée:\\
DCG : Document de Conception Générale.

%--------------------------Ordre du jour------------------------------%
\subsection*{Ordre du jour}
\begin{itemize}[label = $\ast$]
\item Avancement du DCG.
\item Réalisation du cahier des tests d'intégration.
\item Utilisation de GenMyModel pour le diagramme de sequence.
\item Possible absence de Nicolas Reynaud, responsable communication, pour l'envoi du DCG.
\end{itemize}

%--------------------------Bilan du travail réalisé------------------------------%
\subsection*{Bilan du travail réalisé}

\begin{itemize}[label = $\ast$]
\item Le DCG à été en majeure partie terminé et devrait donc être rendu à l'heure.
\end{itemize}


%--------------------------Décision de la réunion------------------------------%
\subsection*{Décision de la réunion}

\begin{itemize}[label = $\ast$]
\item Nicolas REYNAUD fêtant son anniversaire le week-end du 22/11/14, date de rendu du DCG, Kevin BASCOL devra se charger de l'envoi du document, si il n'est pas terminé avant 18h, et de toutes autres communications potentielles.
\item Déplacement de la réalisation du cahier des tests d'intégration au 22/11/14 et rendu au 1/12/14, remplaçant ainsi le cahier des tests unitaires qui seront réalisés avec JUnit.
\item GenMyModel ne fournissant pas 100\% des composantes du diagrammes de sequence nous allons chercher un autre outils plus complet.
\end{itemize}

%--------------------------Prévision du travail à réaliser------------------------------%
\subsection*{Prévision du travail à réaliser}

\begin{itemize}[label = $\ast$]

\item Finir la rédaction du DCG.
\item Mettre à jour de la planification pour faire apparaître le déplacement du cahier des tests d'intégration.
\item Commencer la rédaction du document de conception détaillée.
\end{itemize}

%----------------------------------Prochaine réunion------------------------------------%
\subsection*{Prochaine réunion : 25 novembre 2014}

\textbf{Ordre du jour} : Avancement de la rédaction du document de conception détaillée.\\


\end{document}