\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\parindent=0pt

\title{Rapport Reunion \#13}
\author{Auteur : Kevin \bsc{BASCOL}}
\date{3 janvier 2015}

	
\begin{document}
%--------------------------Page de présentation------------------------------%
\maketitle

\newpage

Présents à cette réunion : Bascol Kevin, Laoussing Kévin, Reynaud Nicolas.

%--------------------------Ordre du jour------------------------------%
\subsection*{Ordre du jour}
\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Etat d'avancement du projet.
\end{itemize}

%--------------------------Bilan du travail réalisé------------------------------%
\subsection*{Bilan du travail réalisé}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Le client FTP fonctionne, mais qu'avec les serveurs FTP KNS, pour le moment.

\item Authentification implémentée. 

\item Gestion d'erreur pour l'authentification inplémentée.

\item Serveur FTP implémenté pour tester le client.
\end{itemize}


%--------------------------Décision de la réunion------------------------------%
\subsection*{Décisions prises}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$] 
\item Abandon de l'implementation d'une interface graphique sur le serveur par manque de temps.

\item Corriger le plus de bugs possibles pour fournir une démonstration viable.
\end{itemize}

%--------------------------Prévision du travail à réaliser------------------------------%
\subsection*{Prévision du travail à réaliser}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Rédiger les tests unitaires.

\item Donner les résultats des tests d'integration.

\item Donner les résultats des tests de recette.

\item Debugger les fonctionnalités implémentées.
\end{itemize}

%----------------------------------Prochaine réunion------------------------------------%
\subsection*{Prochaine réunion : 8 Janvier 2015}

\textbf{Ordre du jour} : Reunion de crise en vue de la démonstration.\\

\end{document}