\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\parindent=0pt

\title{Rapport Reunion \#12}
\author{Auteur : Kévin \bsc{LAOUSSING}}
\date{27 Décembre 2014}

	
\begin{document}
%--------------------------Page de présentation------------------------------%
\maketitle

\newpage

Présents à cette réunion : Bascol Kevin, Laoussing Kévin, Reynaud Nicolas.

%--------------------------Ordre du jour------------------------------%
\subsection*{Ordre du jour}
\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Avancement de l'implémentation du projet
\end{itemize}

%--------------------------Bilan du travail réalisé------------------------------%
\subsection*{Bilan du travail réalisé}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item L'implémentation de l'interface graphique du client est avancée.
D'un point vue MVC, la vue est quasiment achevé, le contrôleur et le modèle ont été implémenter pour l'authentification.

\item La fonctionnalité d'authentification fonctionne sur l'interface graphique du client, mais il reste à faire des tests (vérifiez que le comportement du logiciel si l'utilisateur envoie un mot de passe vide, si le pseudo saisi est excessivement long...).

\item Ré-écriture de certaine fonction de l'authentification côté serveur et côté client : utilisation de beans, révision des threads côté serveur...
\end{itemize}


%--------------------------Décision de la réunion------------------------------%
\subsection*{Décisions prises}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Nous avons pris du retard concernant l'implémentation du projet, notamment a cause de l'implémentation du patron de conception MVC.

\item En fonction de l'avancement du projet durant la semaine qui suit, nous choisirons les fonctions qui ne vont pas être implémenter. Il est encore trop tôt pour décider.
\end{itemize}

%--------------------------Prévision du travail à réaliser------------------------------%
\subsection*{Prévision du travail à réaliser}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Finir l'implémentation MVC du client : interface graphique, contrôleur, modèle.
\item Commencer l'implémentation MVC du serveur.
\item Débuter les tests unitaires.
\end{itemize}

%----------------------------------Prochaine réunion------------------------------------%
\subsection*{Prochaine réunion : 2 Janvier 2015}

\textbf{Ordre du jour} : état d'avancement du projet.\\


\end{document}