\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

\geometry{hmargin=3.0cm,vmargin=1.5cm}
\parindent=0pt

\title{Rapport Reunion \#6}
\author{Auteur : Kévin \bsc{LAOUSSING}}
\date{13 Novembre 2014}

	
\begin{document}
%--------------------------Page de présentation------------------------------%
\maketitle

\newpage

Présents à cette réunion : Bascol Kevin, Laoussing Kévin, Reynaud Nicolas.

%--------------------------Ordre du jour------------------------------%
\subsection*{Ordre du jour}
\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Réflexion sur le \textsc{document de conception générale}.
\end{itemize}

%--------------------------Bilan du travail réalisé------------------------------%
\subsection*{Bilan du travail réalisé}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item \textbf{Cahier des tests de recettes} : nous avons achevé la rédaction, néanmoins avec 2 jours de retard.

\item \textbf{Document de conception générale} : nous avons fait un 1er découpage du projet en plusieurs modules.

\item \textbf{Planification} : Nous avons mis à jour la planification du projet cependant, il manque le détail des taches concernant le \textsc{document de conception générale} ( la planification est visible à cette adresse : \url{http://ujm.eu5.org/gl/}).\\

\end{itemize}


%--------------------------Décision de la réunion------------------------------%
\subsection*{Décision de la réunion}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]
\item Malgré le retard accumulé, nous avons décidé de maintenir la planification originale. Nous pensons que la rédaction des 4 documents restant nécessitera moins de temps que prévu. Le retard accumulé sera donc compensé.
\item Nous utiliserons l'outil \url{http://genmymodel.com} pour la construction des diagrammes de séquences.
\end{itemize}

%--------------------------Prévision du travail à réaliser------------------------------%
\subsection*{Prévision du travail à réaliser}

\begin{itemize}[label = $\blacktriangleright$]

\item Finir la rédaction \textsc{document de conception générale} et avoir déjà commencer la rédaction du cahier des test d'intégration.

\item Mise à jour de la planification pour faire apparaître le détail des tâches.\\
\end{itemize}

%----------------------------------Prochaine réunion------------------------------------%
\subsection*{Prochaine réunion : 20 novembre 2014}

\textbf{Ordre du jour} : Réflexion sur le \textsc{document de conception détaillée}.\\


\end{document}